覺得自己濕重既入一入黎

香港人成日覺得自己好濕，成日講濕重，但其實係咪咁呢？

1.何謂濕
實際上黎講，中醫上面同水濕有關既問題唔止係濕
除左濕，仲有痰飲
簡單黎講，（水）濕比較黏滯，流動性低，症狀較局部/固定
《辨痙濕暍病脈證并治篇》濕家之為病，一身盡疼，發熱，身色如似薰黃。
睇到濕停留係肌表，全身痛同發黃，範圍比較單一，無涉及太多臟腑症狀

又例如
傷寒論《辨太陽病脈證并治下篇》傷寒，心中有水氣，咳而微喘，發熱不渴，服湯已，渴者，此寒去欲解也，小青龍湯主之。
呢到講既心下，指既係胃，胃入面有水，所以常見係胃脹/胃口差，但病位都係比較固定

相反痰飲，流動性比較強，基本就係流去邊就邊到有症狀
金匱要略《痰飲咳嗽病脈證并治》
問曰：夫飲有四，何謂也？
師曰：有痰飲、有懸飲、有溢飲、有支飲。
問曰：四飲何以為異？
師曰：其人素盛今瘦，水走腸間，瀝瀝有聲，謂之痰飲；
飲後水流在脅下，欬唾引痛，謂之懸飲；
飲水流行，歸於四肢，當汗出而不汗出，身體疼重，謂之溢飲；
咳逆倚息，短氣不得臥，其形如腫，謂之支飲。

痰飲就係腸間流動，就會有腸鳴
懸飲就會係肋旁流動，引起咳，同時咳到痛
溢飲就流向四肢，出唔到汗既話身重加疼痛
支飲就訓係到都咳喘，同埋會腫

2.點處理濕？
坊間好多所謂去濕良方，其實有幾多真係岩
傳統中醫治療好講因勢利導
病位在上既/比較表淺既
用汗法、吐法多
病位在下既/比較深既
用利小便/瀉實多
如果病位有兼夾，就有可能同時用兩種方法或者分主次使用
如果無濕而去濕，只會因而令病情更易化熱
如果去濕不得法，係肌表既應該發汗而走去利小便，即係因邪入裡，會傷到胃或者傷到其他臟腑
所以真係唔好自行判斷，唔係攰就一定係濕，亂去濕傷到胃就煩

隨便問，基本上濕/痰飲同身體好多疾病都有關
特別係香港人慣常飲好多水，每日八杯水咁
但其實係咪真係有需要呢？
如果飲水多係好，應該唔會咁多人胃唔舒服、胃/腸有水聲、頭暈、心跳快、大便偏軟/易爛、腰酸腰重等既都市問題
所有有時所謂健康標準緊要，定人體反應先最重要

利申：無意同西醫惡言相向，無心了解可以出番去

留名

每日訓7-8hrs都係好攰，腳好重，腸好多氣，個人無精神

係咪濕重

留明

仲有水氣病

金匱要略《水氣病脈證并治》
師曰：病有風水、有皮水、有正水、有石水、有黃汗。
風水其脈自浮，外證骨節疼痛，惡風；
皮水其脈亦浮，外證腑腫，按之沒指，不惡風，其腹如鼓，不渴，當發其汗。
正水其脈沉遲，外證自喘；
石水其脈自沉，外證腹滿不喘。
黃汗其脈沉遲，身發熱，胸滿，四肢頭面腫，久不愈，必致癰膿。

呢幾類病同濕、痰飲都類近
其實水、濕、痰飲本身係相同，只係性質唔同，病癥唔同

唔比理據，又比人屌鳩up
唔講出面班中醫
傳統中醫本身就有根有據

腸好多氣都未必係水病
大小便係點，胃口又係點

正常 胃口都ok

其實點知係正常
好多病人講既正常，其實只係同以往比較
其實一直根本都唔正常

同空氣有關？一去旅行好精神，返黎幾日就慢慢好似以前咁，唔係心理上
有親人由外國黎香港住幾個月，日日都想訓教 ，一走左就冇事

係有時抹好多次都唔乾淨

咁大便係點先
偏軟定硬

同天氣有一定關係
但一般個啲只係表面症狀多
例如落雨淋到，之後就周身覺得重既感覺
好多時內生既水濕多

之前去揼骨個阿姐都講我身體濕氣重
係咪同一樣野 揼骨都睇到咁西利
話叫我做多d運動會好d 但其實我平時都有做
個人都係容易攰 同埋有時覺得冇乜力咁樣
有冇話飲咩涼茶/食咩野會好d

高質post

中醫有根有據就係quote 一推唔知點立論寫出黎嘅文言文 想問下有冇clinical research support ？
求其睇左一兩段 所謂濕咪姐係water retention
咩黃咪姐係jaundice 咁緊係個Liver function差啦
又寒又熱又氣又邪 你估你練緊功咩
講一大推可有可無又模稜兩可嘅野

根住又乜鳩胃有水 屌你胃有水都講得出 胃不嬲都有水㗎啦 定你講胃酸呀？定真係h2o呀？

係h2o嘅胃吸收h2o根本唔需要外力 中學生都知係passive transport黎啦 傻咪又想講水唔係實體個種水係唔知點意念個種水呀？

屌真係睇到一頭煙

鳩up多
因為判斷係咪濕，或者上面提過既痰飲、水氣
都唔會根據單一症狀就得出結論
有脈象證實水、濕、痰係表定係裡，在上在下，屬寒屬熱
有症狀證明
咁先得到結論
同樣平時都唔會因為腰痛就直接話腎虛一樣，只係出面多人鳩up
攰本身唔係一個特殊症狀，是但咁講，氣血弱既人都可以攰，或者外感病（少陰病）都係訓得差又攰，所以好多情況都可以有呢個共證

我唔主張人亂食亂飲
同上面都提過，濕都分寒熱，如果係寒證，用涼茶只會更加嚴重

個嘴唇類似咁既色
應該點整淡d?

閱
你醫好你啲胃病病人先講野
如果可以食下胃藥，抑制胃酸，比d enzyme咁可以搞掂
我又想知點解咁多人胃病幾年、十幾年，野又食唔到，飲水又吐，醫極都唔撚好？
研究？你地做得多的是
但醫到未？
講緊中醫，我洗撚拎你西醫既標準去睇中醫講既野岩唔岩？唔見你用番中醫四大經典去驗證西醫岩唔岩？
兩套語言，憑咩講對方無憑無據？

我嘴唇周邊黑色素沉著兩年
喉嚨 鼻 耳 長期乾
飲水 吞嚥喉嚨痛
左邊耳仔好似長期係飛機上面塞耳果種塞左
左邊條頸到耳仔下面耳坑位
成條根都好痛

睇左個中醫食左3個月
話我脾胃差

睇到宜家3個月
個唇周邊顏色係淡左少少
但係鼻同喉嚨黏膜仲係好似有痰
食中藥清極都唔出
基本上每次
打呵欠都喉嚨拉扯痛

介口介好多野
話唔可以食涼
豆腐 涼茶
熱氣唔食得 辣唔食得
牛唔食得 蝦蟹唔食得

有時真係好痛苦
最辛苦係到宜家都唔知係咩病
感受到自己身體唔對
但係睇中西醫都講唔到俾我聽
係邊度唔對路
次次西醫都話喉嚨紅
開抗生素
我上一兩年夾夾埋埋食左兩三個月抗生素
唉屌
邊度有神醫可以打救下我

呢種同上面講既無咩關係
唇比較暗，應該留意下有無咩野同瘀有關
例如刺痛感、口渴但不欲飲、皮膚會有一格格班（肌膚甲錯）等

咽乾，耳塞呢d幾耐之前？發病前有大病過？

長期處於好似絕症狀態
起身好暈
頭頸好痛
吹冷氣後頸畏寒
成日打噴嚏
個鼻喉有血氣味/異味

西醫專科以為我扁桃腺影響
上年扁桃腺又切埋
都係無幫助

M come時可唔可以飲玫瑰四物茶

你到底知唔知咩叫科學咩叫事實？西醫醫唔到嘅野唔會話醫到
再者 明明一種藥 我當paracetamol 點解佢又話止痛 但我食完完全冇用 隔離黃太又話一試就得？
因為個個人dna都唔一樣 根本冇一隻藥係保證100%人發揮到100%相同效果
其實你知唔知panadol呢隻日日見嘅藥嘅根本MOA都係未明？
西醫係evidence base醫學 所有藥都係做十幾個trial先出到黎
中醫呢？因為唔知邊本書話有用所以有用？你知唔知棵爛草入面到底個active ingredient 係咩？
乜都唔知咁你就見人煮水入晒落肚？
paracetamol 500mg永遠都係500mg
你d草要點prescribe？50g草到底有幾多active ingredient？就算你磨埋粉 d dosage 都係參差不齊

其實唔難
傷寒，五六日，中風，往來寒熱，胸脅苦滿，嘿嘿不欲飲食，心煩喜嘔；或胸中煩而不嘔；或渴；或腹中痛；或脅下痞鞕；或心下悸，小便不利；或不渴，身有微熱；或咳者，小柴胡湯主之。

你應該發病前外感過
之後就keep住耳唔舒服，喉乾，暈
吹完風之後就重覆感冒多次，表裡同病，既有原本既問題，同時又怕凍，後頸頭痛咁

耳塞係有一次挖耳損左
然後滴耳油
好返

後來幾個月又一次損左
之後再滴
結果就長期都塞住
塞左兩年
睇左好多次西醫
照左耳3-5次
有一次話中耳炎
其他照都係話無事
專科 照左咽喉兩次
又係話無事

有個醫生建議
我頭CT SCAN都去照埋
都係無事
真係好撚痴線
前前後後我洗左三四萬蚊
耳塞到今時今日都係差唔多情況

咽乾就係長期飲好多水 都係解唔到渴
喉嚨頂好似結住痰同鼻涕但永遠都唔出
噴唔出 索唔落去

原因呢？

但兩年來都係咁
我睇宜家個中醫三個月
仲應唔應該睇落去
想斷尾
食左三個月都唔得

希望樓豬開多啲po
想學嘢

利申中醫jj

瘀可以點搞
點先可以通返

因為經常m痛 扯住扯住 又有瘀血 四肢經常性寒冷
吹小小冷氣就覺得好似就凍死咁
聽日講飲四物茶會好啲
定飲返紅棗桂圓生薑好？
有無推介

佢開咩比你？

講就係咁講
但問題係如果其他症狀唔乎合
或者搵唔到其他證據去支持呢個診斷
其實就唔係咩問題
因為有瘀既人，脈象會好明顯有反映

我右背前日濕氣極重，返到屋企刮痧，拔罐都係仲有好多濕氣係入面，而家左邊背唔只濕氣，引發埋骨膜炎，我都唔知點算好

日日起身床褥都濕 床單唔濕
而且冇出汗
老母話我個人濕
關唔關事？

一次過食藥好過
四物湯補血，但一味補，氣血係會滯
某程度解釋到點解宜家多左人有瘤
其實都係平時月經亂飲補血野搞出黎
四物湯由其他藥方改出黎既，但係無左原本藥方既平衡，只係重視補血，食得多會出事

我都係，瞓緊水床咁，一起身成個背痛到唔知點形容，好辛苦

唔明點解啲人會覺得拔罐可以拔走濕氣
用完火燒，見到有水氣唔出奇
如果真係拔得走，就唔會問題keep住重覆

我比較怕凍 怕吹風
呢d天氣都頭蓋厚被，淨係吹細風扇都冷親
口成日好乾
沖涼卒老泥整到紅哂 好耐都唔散
d疤痕又係好耐唔散
個腎可能虧虧地 冇晨勃 而且勃起不堅
好易累 平時唔出汗 一運動就勁勁勁多汗
次次做完運動都好似散左咁
呼吸不暢左好多年

暫時係諗到咁多

咁除左呢個現象，如果有濕就唔會單單得呢樣
一定仲有其他反映

健脾補身疏通經骼
詳細無問佢拎藥單

如果我要睇第二個中醫點同個中醫講?

真空拔真係會有霧氣係入面，當然我拔係為左佢血液流通+按摩下肌肉

朝朝一起身肩頸就好痛
有咩咩解決方法

都係按摩刮痧呢啲架啦
嚴重啲可能頸椎有事

比較在意捽皮膚捽到紅，皮膚係點，有冇示意圖

睇病係一定要拎藥單，法例要求，保障你自己

睇中醫就緊係佢搵你咩事多過只係靠你講

但問題keep住出現，就知拔罐其實作用有限，好多時只係一時放鬆

冇圖
其實果種紅係幾健康既紅 ,係好耐唔散
但塊面隻色就好唔健康

我而家淨係知唔好沖完熱水涼再吹冷氣，其他我都唔知點搞好

你所講既老泥
係捽得走？定係其實捽極皮膚仲係一格格啡色咁

大部分卒得走 係手臂位一格格啡色

本身背痛，就係受寒引起多，多過真係你講既濕
所以避免吹風呢啲就一定要嫁啦

的確似係肌膚甲錯既情況
咁樣就真係唔排除係瘀血引起

如果做運動/流汗會唔會好啲？

屌閪可以解濕？

本身係要用藥發微汗
調番轉做運動易大汗，易再凍親

想問而家萬X同屈XX都有好多貼腳底嘅嘢話瞓前貼可以吸體內濕氣
我用過又真係見到塊嘢變咗漿咁 (未貼前係粉狀)
而我起身嗰吓又真係feel到個人好似精神過冇貼
請問呢啲貼係咪真係可以吸走啲濕氣?
好冇日日用?

想問中醫係cancer未正名之前

係點對待cancer?

同上面講既一樣
濕並唔係一啲可見既物質
要知有冇濕只可以從症狀去反映
邊到有濕就邊到有症狀
例如落雨周身痛，就係表有濕，天氣好時用藥焗汗就會好
所以要知有冇濕，要問自己有咩症狀
濕係唔會比呢塊野吸走
因為唔係講緊物質，只係概括人既反應

同你差唔多, 有時係公司趴係張台度訓個胃會UN住.....
近排隻腳同PATPAT位置經常出粒粒, 唔知係咪濕重, 有冇辦法搞搞佢

係第二啲post都講過
中醫本身對病既定義同西醫完全唔同
即係咳嗽係中醫會當係病，都可以當係症狀
但西醫未必會單獨咁當係病
正如cancer
中醫無cancer
但cancer反映出黎既症狀，中醫會有唔同論述

咁中醫會點醫cancer?

逐個病徵去醫？

中醫所用實際係方，唔係藥
而一條方包括已經有多過一個症狀
唔會出現一個方一個症狀
所以簡單講就係睇症狀既組合去處理問題
而係呢個情況下，都解釋到點解明明唔同西醫病，但偏偏所用既方係一樣，因為症狀相近
呢個正正係傷寒論帶出六經辨證之意
病因可以無數，但人體既症狀其實有限，有好多重覆性，捉住最基本既症狀，加埋其餘症狀，就可以做到好多鑑別診斷

嘿

好早訓 零晨3點
3杯水就有
間中有做 (都係坐多)
食物焚化爐
一日一丁

其實你講的野都幾主觀,如果你對中醫有興趣,可以申請大學舊生圖書證/問人借account, 大學網上圖書館有好多database係關於中醫藥研究, 由clinical trial, 到RCT, 到中藥成份鑑定都好齊，大家一直覺得中醫唔科學係因為呢D學術性的野得行內人睇, 你地根本無接觸過。
棵爛草入面到底個active ingredient 係咩呢D早十年D lab已經做晒出來，你有興趣可以逐隻上網查。
50g草到底有幾多active ingredient？就算你磨埋粉 d dosage 都係參差不齊-->咁你真係太無知了，而家好多無知市民覺得中藥少係磨粉，其實係大錯特錯，基本上除左某D中藥係直接磨粉(e.g川貝)外，其他你見到的中藥顆粒係提煉而成，過程大致上等同以往煲藥一樣, 再加真空冷凍等技術製成顆粒, 係出廠時仲要檢測埋有效成份係未係指定的範圍。
試過有一隻藥的有效成份出廠時多得滯，都要回收停產。
其實中醫藥已經唔係大家幻想得咁古老

推post

睇親中醫都話我脾虛 濕重 黎m第一日痛到仆街
平日食d咩做d咩可以改善？

成面油 左十幾年 毛孔勁粗關唔關事

可唔可以咁諗：
如果齋用中基
肺為華蓋嬌臟，唔可以有污糟野
如果空氣污染得勁（濁氣）
入左肺影響宣發肅降
通調水道失司而生痰飲

不過啲人攰同身重似係飲食習慣
令脾不能升清降濁

咁佢因為咩話你脾虛濕重
平時月經係點

關唔關濕事？唔關

西醫evidence base左咁多年
都係一步一步咁去推論
新研究成果會推翻舊有理論
中醫亦有吳又可等嘅溫病學派
認為病唔單止感受寒邪以六經黎傳
係可以又口鼻感邪，由膜原分傳表裡
呢個係古代最接近西醫嘅一套睇法
中醫都係近呢幾十年先開始有現代研究數據做緊
用西醫嘅方法去研究中醫，滿足番現代人同埋西醫嘅口味
但係藥有成萬幾種
研究完單隻藥，仲有複方要研究
個道都已經有唔知幾多個combination
就好似人類已經對天空同宇宙有好多認識
但係對深海認識仍然係好少
你都要俾時間人去做番啲research架

另外，中醫唔係單隻藥，見你頭痛就醫頭咁
係每個人辨証論治完，再以複方去標本兼治
急則治標，緩則治本
病人胃痛，你俾止痛藥佢梗係會覺得舒服，以為好番
但根本病因係無解決過
就好似有時拗痕，你拗個個位止唔到痕
但係拗遠端位置又止到痕
你話藥物療效唔同係因為每個人DNA都唔同
當然唔可以排除呢個可能性啦
但有無諗過係因為診斷個陣，唔知佢嘅本病係咩？
出面有人屌中醫解釋唔到就賴先天不足
咁西醫解釋唔到係咪要賴DNA?
如果西醫可以賴DNA,咁點解中醫唔可以話先天不足？

係清末民國已經有醫家係接受西醫
提議中西匯通
張錫純《醫學衷中參西錄》亦都有用中藥加西藥咁去治療
例如阿司匹林石膏湯
中醫係現代仍然係發展緊做現代醫學嘅一份子
巴打尚可了解中醫背景，認識下中醫
唔係一味屌啲自己唔熟悉嘅野
然後就話睇到一頭煙，話佢錯
原因就係你根本無了解過佢

如果你硬係要話中醫，多數都係醫師本身資質同品德問題

補充多一句，漢書藝文志記載嘅中醫典籍唔止咁少
所以唯有希望考古挖掘同埋後人研究嘅努力去進一步完善

敢問大師中醫各種療法當中，如果要比較的話，邊種比較徹底最為有效？內服中藥會比針灸好嗎？

一大段字睇晒都唔知up 乜
利申：無知撚

好多時用藥已經好快取效，遠比拔罐好
針灸相對比較無用

服中藥係唔係真係有好轉反應架？

正常真係食完藥要有變化

針炙同拔罐既原理係咩？
係咪話製造傷口，等身體流多啲血去嗰個位

中醫講既
針灸作用：疏通經絡，有調整局部/全身氣血既作用
拔罐：活血化瘀多

同製造傷口無咩關係
但單從針灸講，只要支針有得氣（即係有酸麻脹痛感），局部係的確會發熱、紅、出汗等等，呢啲都間接反映緊局部的確會充血

Ching請教一下你，除左傳承以前醫家嘅學術同精神，仲可以如何推動中醫發展

我都仲未得閒去拜會你 太遠

除左讀好經典，都別無他法
唔好做人地眼中吹水既中醫

可否詳細講解吓會有咩變化，是否一定係感覺上有好轉才是正常現象？

例如我講既用藥發汗
飲完藥，去訓一陣焗啲汗，汗一出左，例如本身周身痛，或者覺得周身好重，出汗之後就會鬆，同無咁怕凍
又例如胃入面有水，胃脹，胃口差，飲完藥，利小便，小便一多，開始識口渴，之後胃都相應會唔脹同開番胃
呢啲反應係好快既

想問吓睇醫是否好講求夾唔夾，所謂夾唔夾是否有撞彩成份，即係個中醫唔係真係咁有料。
同埋其門如市既中醫是否代表佢真係有料，想知道你的睇法。

其實無夾唔夾，只有岩唔岩
因為中醫用既藥，係一條完整既藥方，有出處（正常黎講應該係。。。）
如果假設係咁既情況下，有人用A方可能唔得，B方得，即係診斷有誤差
所以所謂夾唔夾，其實係診斷用藥正確與否，我對自己都係咁harsh，唔係人地所睇既中醫咁，亂吹亂醫亂用

咁又想問吓香港中醫無論治感冒又好其它病都好，開藥方通常都十幾種中藥，但睇翻一d經方如六味地黃丸都係幾種藥材，係唔係真係需要十幾種

首先
經方狹義只係講緊傷寒論同金匱要略既藥方
六味本身已經唔係經方
講番藥味數量，係，經方好多藥都係幾味，所以唔係下下都用十幾二十味，個啲就真係亂用

問題係我發現藥方當中有些藥材屬性都係重複，又難怪因為香港舖租貴，同意嗎？

你講出面十幾二十味個啲？
唔知，好難講
1.診斷用藥本身混亂
2.可能佢真係覺得需要用咁多先搞掂
3.收錢問題

經方好多都係十味以下既藥方

可唔可以唔好將多味藥同亂開打上等號
東垣名方補中益氣都10味
溫病派散翹散都係9味
仲有其他加減法過十味一啲都唔出奇
仲未計香港人想一劑搞掂既心態

佢講緊既情況應該係，化痰幾隻藥，止咳幾隻藥個啲
簡單講即係砌方
或者講緊用沖劑合方，藥係唔同藥方都有出現，重覆左既情況

師兄，咁我唔同意，針同藥治療的性質唔同，一個用內服方法調理臟腑病，針灸透過調氣調經絡，我絕不會話邊一個方法好。
試過急性肩扭傷，針灸20分鐘，減針8成，郁得返，無反彈，唔通食藥可以食完20分鐘好轉咩?
相反，內傷雜病虛症，我都承認要靠藥物進補或調理。
至於拔罐，走罐，刮痧，識得做，做得好，對於感冒，發燒等，試過個療效比食藥同針灸快

政府資助果d會均真d嗎？

飲咩涼茶可以去濕

佢上面問既係同濕有關，即係傷寒講既風濕相搏，一身盡疼煩個種
唔係急性外傷，呢啲我同意用針快好多

你問啲有睇過既人拎藥方睇下就明

呢個講法有誤導性，雖然我同師兄一樣崇尚經方，但大家要知道，中醫有好多唔同門派，除左經方，仲有時方，時方係中醫基礎教學用的方藥，時方用得好唔會比經方差，但時方一般用藥會十幾隻，好少會超過廿隻。當時好多古代出名的方都有超過十隻藥，例如安宮牛黃丸。超過十隻藥係非常常見，唔應該用藥的數目去推斷係未亂開藥，應該由療效判斷。
當然，如果普通病都用30-40味中藥，就要考慮下係未有亂開藥的嫌疑

其實你咁講得西醫做嘅所謂trial都係白費心機喎老友
你鳩噏都有個譜先得架

大師你覺得呢張方有重複嗎，同埋數量有必要嗎？

唔知ching臨床日子幾耐，不過就香港既情況
由讀書時到宜家，睇個外感都三四條合方既人，大有人在
有時病人其實點解會問食完中藥應該係點，其實反映兩個問題，就係食完唔知應該改善左啲咩，同埋食完唔知有咩反應，呢個就係因為臨床辨證唔清楚，醫師根本predict唔到結果，病人食完好似無食咁
宜家用時方既人，唔多真係會一條方算
特別用開沖劑就更加會養成左溝右溝既習慣
同埋，時方既問題有好多，涉及到整套辨證方法既問題

安宮牛黃丸係溫病學派創出黎嘅方
經方古方係講緊漢唐方
唔好砌經方生豬肉先得架

自創方，唔知點評
好多人覺得中醫係用藥
其實係用方，以formula做一個單位，方既作用就係對應整個病機
而唔係藥，當用藥去考慮病情
就係典型一個咳就加幾隻止咳藥，有痰就加啲化痰，仲有胃口差咪加啲消化藥，又有訓唔到咪加安神藥

我想講大把情況都係化痰幾隻藥, 止咳幾隻藥
藿香正氣散
參苓白朮散
八正散
川芎茶調散都係
呢D都係大把差唔多類別既藥物堆埋一齊黎用
但都無損佢地既效果

五苓散都係
好多例子
所以實際有冇用，係睇食完有冇真係改善
只係有懷疑時，其實已經可以從藥單判斷一下
因為係宜家香港臨床，睇藥單其實都知好多

咁巴打你加減係會只跟傷寒論入面加減法咁定都會自己用經驗之類加減

真心一問唔係串
其實以前中醫D理論係點發展出黎
除左現代D科學方法乜野搵D有效成份出黎之外
其實E家中醫仲用唔用得返以前既方法發展新既野 ?
定係已經成個系統好完善無野加
睇哂D舊書已經夠做

佢講既古代應該係包埋大清

應該話，我本身就少加減
桂枝加葛呢啲係另一條方，唔係後面啲加減法
我最多係呢啲

例如小柴胡湯或欬或渴嗰啲呢？

送篇野俾你

係丫，所以我無話安宮牛黃丸係經方，我話佢係古代出名的藥jei 你認為講溫病呢度d人知你up咩

成日攰同冇胃口其實關唔關事？

如果有得揀，我會揀用經方的中醫，只可惜我只知有呢回事，咩經方時方自創方我唔識分，小弟又想問吓師兄現時香港傾向用經方的中醫多唔多，如果有的話是多數會在政府資助的中醫診所，我可否要求中醫師為我開經方？

Ching太睇少開草藥的ec, 用幾多十隻藥係人的問題，同藥唔藥粉無關，我識個ec佢堅持用草藥，永遠都40隻藥，但療效非常好，連好多疑難雜症都醫得好，我咁多藥我都睇唔明佢想點，但佢話佢有自己思路。
Btw,我藥粉定草藥都係唔超過15隻藥，所以真是人人的習慣唔同

我都認真咁答
中西醫本身方法論已經係兩個方向
西醫會分系統
中醫睇成個病，唔係講宜家個班成日強調臟腑個班，傳統係講整體觀
西醫好強調要做好多科研去證實一啲理論，或者研發新既藥同技術，因為問題愈drill愈深，只會發現更多未知既事，所以科研係無盡，的確係今日睇唔好，唔知聽日得唔得
中醫其實本身就唔岩用實驗去研究，講藥既話，用上面既講法，中藥既作用係來源於整條方，而科研普遍都係單味藥研究成份，或者少藥既藥方，例如科大做既當歸補血湯，只係得兩味藥，藥味一多其實都係難做
理論把話，中西醫就大分別，傳統中醫講既風寒暑濕燥火，其實都係從人體反應歸納出黎，唔係一種可觸及既物質，從人體歸納出黎既野，就係人病時既共性，人人都一樣反應，因為人體本身反應就係好有限，從呢啲共性去分化、發展，就係整套辨證診斷方法
所以點解中醫唔係太depend科研發展
反而點樣從以前醫案反覆檢驗呢種歸納方法岩唔岩仲有用
只係一本傷寒論已經夠睇一世

好少用
本身小柴胡自己都可以止到咳
好睇咳既病因

白帶多， 黃， 關唔關事 或者點改善

你操心啦
成日腸胃不適搞到頭暈你問我黎

理掂你自己先

胃口差可以係一個症狀
不過仲要睇埋仲有冇其他症狀

再八卦一問
點睇方證嗰一派

建議你都係唔好咁做，以免啲醫師反感話你教佢做野

咁快唔識答我!?
讀中醫係咪有教閃避球

我覺得你唔應該執著搵個用咩藥的醫師，用經方唔代表佢識用，用其他方唔代表個醫師唔好，最緊要你搵個醫到你的醫師，對你負責任已經夠

唔一定關事，仲有咩症狀

方證少左考慮病機既因素，考慮病機既原因係要清楚氣機，知到病位，呢啲都係需要鑑別
簡單啲講同一個症狀表現，可以有唔同病位，呢啲就咁睇症狀分析唔哂

感謝巴打
左好耐
唔阻你

呎樣你講得啱，我發覺香港由其係老中醫好多時你問多少少佢都會黑面，總會懷疑人地質疑佢，其實問多d適當問題對病人總有幫助，點解望聞問切只可佢問我唔可以我問佢。
仲有師兄冇答我現時香港用經方的醫師多唔多？

上面有巴打答左
用經方唔一定係識用
同樣一個小柴胡湯、桂枝湯、半夏瀉心湯
用得好可以好快好，用得唔岩，一樣唔得
因為無了解經方既理論，所以用經方既人都未必真係識

唔知點樣判斷藥力是否有效，前年腰痛看中醫食中藥，食左都有三四個月，唔覺得有你所形容既好快好，而家叫做好左雖然有時操勞都會有d唔舒服但總算康復，問題係有冇辦法知道究竟是中藥把我調理好還是身體自然地修復，相信係好多人都想知，因為中醫療程動不動都話要幾個月。

咁當然唔係樣樣病可以好似外感咁，三劑藥都好，或者睇多次就完
但食藥過程中，應該會出現症狀轉好
因為即使腰痛，除左腰痛都應該會有其他症狀
舉個例子，平時可能怕凍，出汗，腰痛，唔口渴，胃口差，大便偏軟，食藥過程中，所有症狀應該都有變化
當中或會有症狀消失，又衍生其他症狀咁
但一個個症狀會隨住食藥減少
去到一個位就開始穩定，症狀少
唔係一次種種病都keep住食幾個月、一年、幾年咁

咁長期個人都好熱 好口渴 飲極水都好口渴呢？

想問吓巴打如果脾虛的狀態下食中藥會否因為吸收得唔好而浪費中藥變左事倍功半，而選擇灸會比較好？

多謝巴打解答
我咁問因為我印象中見親D中醫研究都會用科學方法
反而真係慢慢研究果堆 風寒暑濕燥火
即係研究D火原來有乜野未知既特性
或者發明新既藥材複方之種好似唔多見
搞到我成日覺得中醫本身個系統原地踏步緊

唔似係濕，調番轉小心因為口渴，飲多水反而傷胃

樓主覺得無中醫基礎既人睇得明傷寒原文? quote左就係有理據?
自己上黎温書 ja?

脾虛指既係咩
再簡單啲咁諗
時方派本身都有好多方話補脾，如果因為吸收問題，應該唔會發展到咁多方
關鍵應該都係診斷

係渴到口都好乾 唔飲好唔舒服

只係個種發展唔係搞科研
而係從古籍前文後理，整理出一套邏輯，再將佢反覆驗證

呢種症狀，要考慮都係從熱去考慮
當然又係個句，要睇埋其他症狀

瞓十幾個鐘都覺得攰，整日好唔鐘意凍，呢個天氣又唔鐘意開冷氣，仲蓋住張被，無胃口，腸胃好多氣，發出咕咕聲。係咪濕？

可唔可以講下女性經期要點保養
同埋經期同整體健康有乜關係

肝鬱結，肝犯脾胃咁囉，佢就從補腎方面著手

怕凍係表證，即係肌表既問題，病位淺好多
但有聲無胃口就似係
大小二便係點

經期時注意保暖已經好好多
人既氣血流動，稱為氣機，平時日常日夜本身有固定既氣機，經期時就會影響到平常既氣機
換句話說，月經有任何不適，量、期、血塊等等
呢啲都係反映人既氣血異常，都反映整體既狀況

有血塊可以點解決呢
我頭兩日量都多
但期,甚至色都應該叫正常
頭兩日都唔係好痛
唔知學你咁講注意保養可否改善?

所謂肝犯脾胃指緊咩
補腎之意未明
呢到用五行就係木犯土，處理就係疏肝抑木，或者健脾胃壯土
其他可能既答案係，補肺金去抑肝
補腎水去助肝，定係抑胃土

利申：平時完全唔會咁睇病，唔會臟腑分開咁睇

正如我咁講
月經同整體既關係
所以平日都應該有其他症狀

加把嘴先，大家sis我感同身受，來m前真是好影響情緒，好肝郁，我覺得必須要調節情緒，燥到爆炸，我壓力愈大愈m痛，最近無聊試藥，試左隻時方，我從來唔覺佢有用，食左幾日，心情好左，m到仲要唔痛，所以我先咁有感觸，時方唔一定唔好，睇下點用

乜叫時方呢請問

巴打咪鬼理班連登神醫啦 班神醫久唔久就出嚟搞一次笑

龍膽瀉汗湯有無限用幾多日？

成日好易攰，郁一郁就出汗，呢排仲有少少肚痾+ 皮膚痕

請問係唔係濕重？可以點樣改善？thank you

用藥都係中病即止，改善左，症狀唔同左就應該停

出汗，身痕
有冇怕風吹？

肚瀉以外，胃口點，小便點

即係最長可以做幾耐？
有新聞指成份關木通會引致腎衰竭 肝癌等副作用

Hi醫師 聽日見

如果下肢浮腫？
我都幾肯定我有濕

又好似冇怕風吹，胃口&小便都正常，同埋個人成日唔夠氣

宜家用到既木通都係川木通

笑咩姐

呢個就似係
仲有咩表現

做運動去濕

對住風口應該會想避開？

我大便好差好黏 成日覺得去唔清 每次都要用甘油泵
求救
小便都會有少少去唔清哂

都有少少既，如果係冷氣風口就會想避，同埋少少溫差都好易鼻敏感發作

聽落就應該係水既問題啦

呢個同你出汗同皮膚痕有關

我本身隻腳有一忽會不定時發d粒粒出黎，我搽d藥膏幾日就會平返，但過一排又會發出黎。

我去買藥膏個陣藥劑師就話個個位太乾，搽返d護膚膏就無事，但試過好似唔係好work，可能隻護膚膏唔岩。

咁早排食左10幾粒荔枝，隻腳其他位都爆左少少粒粒出黎，咁就走去睇中醫，佢話我勁濕熱。佢開左隻解毒膏俾我搽，但搽完都係爆出黎，佢話食3個月藥應該ok。

你認為點

成日聽唔同講法
究竟我遲訓(2-3點或以後)但夠6-8個鐘
定早訓11-3一定係訓緊
2個邊個對身體好啲

中醫對凍飲係咪覺得好衰會導致好多病？
食宵夜/食完就訓係咪都會濕

同埋個人遲訓搞到下半身肥應該食藥定針灸好

係你所講個隻 飲太多水 體內積水？
我成日用我個水壺飲水

同埋食親有奶成份野都會鼻+皮膚+腸胃敏感

係咪有香港腳

皮膚病一定要了解埋本身身體仲有咩症狀，綜合分析先知咩事

樓主你覺得如果以純中醫既診斷方式去治病，即係完全忽略西醫既情況下去診治，包括西醫的解剖學和檢查診斷，在不受西醫影響下效果會唔會有差別？

番風落雨前會腫d 著褲好易feel到緊左
頸d淋巴位都會
個人怕凍同冷氣地方
有時沖完涼會莫明奇妙出汗同頭暈

求教學 求解釋 求調理
由細到大啲手腳關接位都會有汗疹
大個左 屎忽 大脾內側 腰 頸都有濕疹
周不時有胃脹
基本上腳底永遠都濕
成日都會唔夠訓
近依幾個月 做做下野 都可以企起到訓著
完全控制唔到

無乜其他症狀架喇，係有時大便硬左少少，平時都有做運動，飲水都夠，係訓覺就通常訓得6個鐘。

唔係啊，唔係腳板，係小腿d位

條利成日有裙邊，食藿香之後就好好多

第一個問題
唔好睇太多報紙/新x期個啲文
中醫教你最佳訓覺時間
通常會講幾點到幾點，係屬邊個臟腑，會解毒咩咩咩
呢套理論背後講緊既係子午流注，原意係用係針灸到，唔係講緊臟腑同訓覺關係
古人既作息時間，根本黃帝內經既講法，一年四季各有不同，現代人唔可能做到啦，有啲係叫你三更半夜起身出去行下咁，唔會做到啦
簡單啲咪早睡早起

第二個問題
唔係好極端既飲食，例如餐餐都辣，一般好少引起咩問題
食完訓同濕無直接關係，調番轉講應該係食完就訓易造成滯

第三
遲訓同下半身肥無咩關係

睇落我唔會排除有呢個可能
小便不利
大便偏軟
有腸鳴
腳重
即係由胃以下其實都好多水濕既症狀
真係飲水量多，傷左胃，的確會引起呢啲問題

😬 即係胃唔好 所以啲便便都會形成得好差？
應該點搞好 師兄 已經長症黎 2012 到now 求救
咩都睇過哂 照都話無事

鼻同皮膚係風寒引起既多
易汗傷胃都有一定因素影響大便瀉
但更大可能係根本表裡同病，裡病就係講緊肚瀉

兩套醫學本身起源同發展方向唔同
兩者無實質矛盾
只係理解方式唔同，做法唔同
無左西醫，中醫都唔會睇唔到病

平時唔點飲水 覺得自己口乾喉嚨乾
最近日日八杯水都係咁
一喉嚨乾唔舒服就維持一段長時間

我都好似 瞓幾多都好攰 個胃成日好多風咁
但我反而係頭好重 同行兩步就冇乜力

大便就成日肚屙 爛屎 但間唔中就好大舊屎 屙極都好似意猶未盡咁

小便就黃色 唔知仲有咩形容

胃口就通常飢而不餓

都幾肯定係真係濕
症狀好明確

頸背少出汗？

咁事實你飲水算唔算飲得密，同埋有灌水習慣？

試過飲薏米水
運動係靜態yoga多

有冇其他顯著方法去濕？

有 成日飲 因為好易口乾

除左喉嚨乾，會唔會有其他諗到既症狀

應該都係眉心啲位比較重？
都好大機會係水濕既問題引起啦

又真係喎
周圍好大汗係汗背真係無乜

頸背

你既情況，就咁睇寒濕既機會大
薏米幫唔到幾多
同埋我地用藥好少單味咁用

通常係太陽穴果度好實 漲下漲下咁

最近訓教訓得長時間定時間都覺得唔夠，成日打喊路
嘴唇乾乾甩皮
食道有酸感
飲完水落肚好似會聽到水聲
呢兩日手麻 （有少堂二尖瓣倒流，其實中醫有醫唔醫到二尖瓣？
怕風

習慣多定係真口乾
呢樣病人講既，當叫佢試下飲少啲，其實佢係唔口渴，真係慣左番工keep住飲

你呢種情況係汗出不徹，之後先會出疹
其實用藥發汗，疹就會退
汗以頸背為主

即係 ？ 飲少啲會好啲 ？ 咁大便方面呢 可以點解決？

由細到大都有鼻敏感 仲好易發作
我知做運動同少食/飲凍野有用 以前都keep過一段時間 但長期真係keep唔到
前排bk左遲d去做三伏天灸 係咪真係有用
上網睇話係冬病夏治 係咩原理

胃氣多唔多

怕風、水聲、胃酸、喉嚨乾
大便偏軟，小便黃？

你唔食藥既情況下，飲少啲水應該症狀都減輕
雖然好難唔食

你講下症狀黎聽下

成日有風 好辛苦 係乜都食唔落果隻辛苦

屁就唔算特別多

最近的平時 大便係少少削 (不過啱啱嗰次難去左 初頭有好少好少ge粒粒）
小便唔算明顯黃吧 要再觀察下

通常一般出現有水聲既病人
其實胃病黎講已經算嚴重
因為正常大小二便已經可以運化到水液
要去到積住，變左水停，可想而知個胃幾弱

如果真係我咁講，呢啲情況都係上熱下寒既症狀，醫都係處理腸胃症狀
唔難搞

我長食 都係食 益生菌個啲炸
食過中藥 食完好眼訓個人 仲會勁瀉 柯到仆街 但都係水 唔成形

近一年多開始長期耳鳴

只係廿幾歲人

大師 有冇得搶救

你呢啲正確係止瀉先岩，開左咩比你瀉

即係腸胃問題導致到我以上問題？

咁二尖瓣倒流中醫有無得醫？

同埋自己都易發炆憎鬧人

除左耳鳴仲有咩

倒流有咩症狀？心悸？

有感到心跳 有感到心有時跳得大力左掛
手麻痺唔知關唔關事

好似係四君子湯之類 佢多數都係開白術茯苓嗰啲

從中醫講
心悸既原因，病位未必係心
例如奔豚病既心悸，其實胃一樣都係有水濕，一受刺激就發作欲死
所以話唔定同上面症狀一樣有關

唔明你up乜

條脷長期都係白色
係咪濕？

你既情況單用溫燥既唔得，藥後瀉係一種反應
用方都係偏涼多，唔會用溫燥

冬天幾乎每朝起身都會呻幾次鼻涕先呻得清 手腳長期都係凍 但個人夠暖

好多時一打乞嚏就會傷風鼻塞 係咁呻鼻涕 要一直keep住呻 會搞到眼腫流淚水 好辛苦
同埋環境溫差都會鼻敏感發作 呼吸空氣一冷一熱 好易奶野 例如室內室外 冬天有時會戴口罩出街keep住個鼻既溫度就冇事

仲有d好濃既香水味 行街經過d賣香水、肥皂就要即刻閉氣離開 如果唔係一個唔小心索多咗都出事

師兄 有開診？ me 黎睇睇

仲有咩症狀
舌象唔係唯一

一般都市病，日日都覺得好攰 & 經常頭痛 (懷疑係咪頭入風……因為成日頭未乾就出門 / 訓左 )

同埋我每次食太飽就會反胃，嘔埋出黎都試過

巴打想請問如果身體皮膚嘅老泥一格格啡色姐係點解

有時有頭暈

用藥發汗比你貼天灸有用
不過手腳凍貼藥係會暖既
天灸係用溫藥，例如白芥子呢啲
借天氣既熱，同埋寒
去用藥溫陽

利申：唔信呢套，都無做呢啲

忽冷忽熱，兩邊頭痛，喉嚨乾，耳鳴，暈，口苦口渴，嘔，小便黃，大便偏軟？

搵我個post,有telegram
費事比人話
講到咁又唔見佢地出手幫下人？

我無玩tg阿

呢啲

所以訓教係訓夠就得？我有時天光先訓

食完飯好眼訓又冇乜自制力成日走左去攤屍
咁鐘意凍飲又怕熱一出汗就去冷氣地方係咪會濕？

因為有次睇中醫針灸科
我就話訓得一般，成日4-6個鐘後就係咁醒一個鐘醒一次
又想針灸減下半身
個中醫話夜訓身體循環唔好就會搞到下半身肥
佢幫我針大脾外側肝經同小腿膝頭我都唔記得乜既穴位
針埋我個肚腩仔

不過台灣既中醫
可能同香港既又唔同學說
仲要明明同一間醫院唔同嘅中醫對我第一個問題都有唔同嘅講法
明明個個都係我間大學中醫畢業

開藥食個中醫就話早訓當然最好
但訓得夠訓得好最重要
唔洗太care子午流注

另一個針灸既就話11-3最好
佢當年考試溫書都係3點起身再溫過

我亂到唔知跟邊個好

應該真係同腸胃水濕有關

裝個啦，方便搵到我

又濕又咸濕

咁點搞好

所以呢個係我堅持用傷寒論睇病既原因，就係知中醫太多理論，要知邊啲岩同錯，就要從最古老既理論開始

師兄好有心機 見到你𨳒柒班西奴就爽

好似另一個巴打
就係有水氣，個人食唔到野，瘦哂
到宜家已經食番正常野，凍野都夠膽飲
都係食藥

點敢呀
篇篇論文彈埋黎

但問心
上得連登問既，無咩邊個無睇過醫生
唔係講緊睇中醫，係講緊搵西醫睇
睇名醫既都有
唔得，咁可以點？
唔係下下都話我地知西醫既limitation ,唔會亂醫
ok,咁病人仲係唔舒服，咁點好
live with it?
如果係咁，就真係枉花時間讀醫

上兩個星期睇中醫 話我暑濕
唔肯定有沒有聽錯

你身體有咩表現

出汗本身其實同天氣無關
所以易汗、大汗
甚至出完汗手腳凍
其實都有問題
都係食藥醫

朝早係咁有鼻水 有時個人好攰 自己感覺個人唔爽 有野沉住咁

同暑濕未必有關
仲有咩？

月經量少
第一日都係少
色澤偏啡及黏凝

平時一日2-3杯水
平均3-4日有一次大便（有時硬，有時軟及黏）
常有失眠（平日都夜瞓，凌晨一點後先瞓）
晚上感覺腳墜同埋重
手掌腳掌冰冷

咁算唔算濕重？

平時會唔會發熱、出汗、怕凍
會唔會暈、心悸

要講埋就 有暗瘡印 黑眼圈咁

搞到我想買本屌屌佢
係學校撚下中藥
睇下中醫其實幾過癮

宜家係嗰度讀書傷風感冒都唔睇西醫
In中醫I 7s 又平過香港勁多

中醫宜家都為左班西醫撚做report
明明中醫Strength of Evidence已經係Level 2甚至可以去到Level 1
不過點都有人沖出黎7

腸胃症狀呢

比較怕凍
天身手汗腳汗比較多
平時冇心悸 亦都好少暈

你肯定香港人慣常飲好多水？

唔係每日開到大
飲食 夜晚係屋企食多菜少肉少飯
午餐出面唔叫凍野
平時淨飲水(唔凍)

簡單邏輯係
你唔會搵西方哲學去judge東方哲學
反之亦然
兩套唔同既野，無必要搵人地個套去驗自己個套
如果係咁，應該都用中醫四大經典睇下西醫自己既野岩唔岩

怕凍同月經量少應該有關係
你本身無睇過醫生？

鼻敏感、風疹、個肚有時有水聲、易有胃氣、冬天手腳冰冷、月經唔太準時，通常遲、白帶黃（細個開始已經係咁）、大汗（頭、背）、頭頂易出油、小便正常、大便好睇食咗咩，食得生冷嘢或者油膩、辣就會容易柯爛、腸胃炎

我仲有冇得救

本身唔覺
睇得病耐左，久唔久聽病人講
坐office,枱放左杯水，久唔久又飲，無野做又飲
係屋企都會時不時行過廚房就拎水飲
而的確係呢班人身上，都會有大大小小腸胃症狀
同古籍描述症狀一樣
用藥之後，飲少左水，都唔會覺得口乾
咁即係驗證本身係飲太多

暑濕本身唔係講緊呢啲
咁佢比咩藥你

嘩
本身應該都怕凍？
唔口渴？飲得少水？

依家出面好多蒸身蒸腳
其實係咪有用

好怕凍、冬天著多人地一兩件衫咁、一日飲2L水

首先會問
到底係咪岩用
如果本身病不在表，焗汗本身已經唔係治法

第二
傷寒論入面桂枝湯後面已經提到發汗既方法
以少汗出，唔可以大汗，大汗病唔會好

遍身漐漐㣲以有汗者益佳，不可令如水流漓，病必不除

所以其實唔會建議啲人貪圖一時爽去蒸

無用過任何藥？

醫師，濕疹點搞？

除左月經之外 全中

有咩症狀，唔單止皮膚，係全身症狀

想話仲有少少濕疹同心痛（好偶然，但發作嗰陣一抖氣就會好痛）
有睇開中醫，都係叫我早啲訓、食清淡啲、唔好食龍眼荔枝榴槤芒果海鮮紅肉嗰啲

咩係肌表，小便黃色，大便大舊硬。同埋一食野就好易濟，頂住頂住咁。

食完藥覺得點

仲有有細細個開始手同腳都會出汗，冬天手凍但會有汗

病位簡單就分表裡
表你當係皮膚肌肉咁
裡就已經涉及臟腑問題

你係應該都有濕既，所以會胃脹，有聲

心痛應該有水聲時更明顯？

我都幾肯定我濕重

點解？

點為知在表
睇開個中醫話我濕重 但唔建議蒸身 話出汗太多唔好
如果蒸時唔較太高溫只出少少汗得唔得？
好想試因爲成日攰周身肌肉緊

睇中醫話我濕熱，食完中藥係冇咁攰但冇食又黎

我一夜訓同埋食得雪糕、壽司多就會好明顯嗰個月嘅月經個人攰啲同浮腫啲，通常係飲調理嘅藥，嗰一排會好啲，feel到月經嚟得暢順咗舒服咗，呢幾年都少咗感冒了，但大汗、鼻敏感、風疹仍然困擾日常生活

做運動最有效

太陽之為病，脈浮，頭項強痛而惡寒
都係講緊後頸頭痛，同時怕凍，就係表證
但問題係，你睇緊中醫
食藥咪得 做咩要去爆汗

有咩表現？

同上面我講既一樣
每個問題唔係單一發生，樣樣都有關
所以唔會分開處理同分析嫁

大夫 我仲有冇得救

陰功 淨係鼻敏感同風疹都夠辛苦

爆汗好似好爽
同埋好似樓上講一唔飲藥又黎料
我本身有情緒病長食西藥
所以唔敢成日中西藥同時食

師兄讀中醫？小弟中藥人，算係半個同行。

一年四季口水多，苔白膩，舌旁有齒印，易有口氣，唔口渴。外邪易客於胃，每逢腸胃不適，胃口欠佳，就知道外感又準備。卻又甚少身重疲憊，大小二便正常。

所謂千年難除一濕，這又屬什麼濕呢

都係睇脈同症狀，做診斷同食藥咋

近排好似好多人風疹發作咁？

次序有誤
先受風寒，有表證，同時/再胃口差
要去到身重，個啲就真係有溢飲
好多時呢啲只係外寒，發汗就ok
不過都要考慮個胃，如果有水氣症狀就要同時利水

收皮啦中醫狗 濕你老母咩

On撚9既 消化不良 多油多肉咪腸胃差
多纖少油食益生菌木瓜素 聽日即靚屎啦

濕濕濕 濕你老母咩 昆9人就叻 完全無科學根據

盲撚睇下上面
人地一樣食緊益生菌

這當然了。我指的口水多，易有口氣，苔白膩是日常身體狀況。這算是什麼問題呢？又有什麽經方推介下呢？

這該算是脾虛的症狀吧？但我胃口卻從來都不錯的

脾虛生濕，易化濕熱或合化寒濕，臨床上又有什麼區別呢？

中醫有講過 果啲特徵全部中晒 同時都覺得自己身體差 易攰

無腦就禁上一頁啦，搞事過主啦

經方就唔好亂試啦，用錯一般都會惡化得快
唔係脾虛，只係單純外寒內飲

我唔用臟腑，你問我就用佢地個套答
脾虛最基本都有脾虛症狀，胃口差、攰呢啲
去到濕熱就小便黃同口渴,大便粘
寒濕就係大便溏，小便清，怕凍咁

食完藥好左？

冇呀 睇左一次就懶冇去

經典方呢？ 我啲方劑都還番一半俾老師
參苓白朮，六君子個類都好似唔太對症

唔用臟腑咁師兄用開邊套？

早幾年番大陸買左本傷寒論，嘩屌真係曠世奇書，有心研究既話真係夠睇一世傷

六經辨證本身已經cover哂，唔會單獨分析同單獨醫某臟某腑姐

然後飲食鳩黎 腸炎又唔睇醫生
慢性腸炎又鳩食
然後又捧d錢去比你on9庸醫長期「調理腸胃」？

人地有講無睇過醫生？
人地有講西醫診斷係腸炎？
人地有拎錢黎比我？
我有長期醫過人？
證據？
屌，鳩up

少飲水 消化不良囉屌你老味 咁大個人估都估到啦

有無人凍親肚屙？

腸胃炎囉屌你老味，咁大個人睇醫生啦上黎問

搞事唔該彈撚番出去啦
你唔問，唔想知，咁撚健康
但大把人suffer緊
唔係下下屌人老母就威威豬

傻鳩哂時間信你呢d垃圾中醫撚就收得皮啦
哂錢哂時間

好撚on9 佢地都唔知自己講緊乜撚
小便黃就講乜撚熱呀濕呀脾胃有問題呀 最後叫人飲多d水 其實跳撚哂d垃圾中醫術語咪算 最簡單問題咪就係飲唔夠水

中醫醫cancer 死撚左啦屌你！

去睇醫生？定藥房有得買？

on撚9
網球手 用物理治療 聲波冷凍 人手按 拉 快好定你d垃圾針快？
手腕整親 D垃圾中醫針20分鐘叫佢再番去 10鳩幾次都未好 有d就敷撚埋d濕鳩藥
Pro既專科 全面一野搞掂 你地？再番黎覆診啦

去睇啦，你亂自己買又會比班人鬧你亂食

我真係唔知邊個on撚9

濕熱係咪關腸胃事？
除左脷白
成日食完野好快就去廁所
奶茶咖啡係咪都好濕？

咁你答我 青春期爆倉 睇中醫？
死撚左啦 啦啦淋食a酸 救到就救 救唔到就一世啦

中醫成日話自己醫到人 根本就係個病人用時間慢慢好番
例如乾眼症 你點撚樣用針 用藥代替到光脈衝？你點樣撚同人地比？
近視你又點樣醫？咪玩啦 傷風感冒你地就話呃到下人 咪再講咩脾腎呢d撚屌野 搵個源頭出黎 解決 完 唔洗哂時間

濕熱唔係只講腸胃
脷白都唔係濕熱
食物唔會濕熱，只有食完呢啲之後，唔舒服既人先會有機會反映出濕熱既症狀

冇睇醫生呀
唔影響生活 所以冇咩理

有冇有料到中醫介紹

疲倦左幾年 未好過
肌肉長期繃緊
肌肉耐力極低 以前跑十公里冇難度 而家100米都有問題
長期失眠
食藥訓就訓到 但一樣係訓完同冇訓過一樣
眉骨痛 呢樣由細到大都係

西醫當我焦慮症 食左成年藥 完全冇效

睇過幾個中醫 都係話 脾腎虛 血虛 濕重

以前經常做運動
日日有食生果 菜
從來冇便秘
食水極多 每日最少4公升
但都係有呢個怪病

求教

其實濕重係有咩徵狀
我覺得自己成日腰酸背酸咁，同埋呢幾個月好多好多胃氣，但屎尿冇問題，胃口就差過以前啲，有時飢而不餓咁，想問下關唔關濕重事？定係開邊瓣

其實沖藥粉係咪冇煲涼茶咁有用？
睇過三個中醫
飲完所謂嘅藥粉 使咗幾千銀都解決唔到我嘅問題
點解可以搵到有料嘅中醫？

有冇諗過其實係中醫唔掂

係啊 近排特別嚴重
以前都係一個部位
宜家全身都有啲

有
所以對中醫冇哂信心
但又唔想食西藥食到胃唔舒服

睇咩病囉
濕疹就多數都係香港問題
中央日日送大禮, 香港又多高樓大廈
D廢氣走唔到咪自己食曬囉

唔好意思, 可能真係我地D又ON9又垃圾的針灸快過又PRO又全面物理治療
好多病人網球肘/肩周炎/腰痛/坐骨神經痛都係經過好PRO的專科治療左好耐唔好先來搵我地針灸, 可能你搵開果D針灸比較垃圾中的垃圾先唔見效, 我地正正常常普普通通針完都好快好

我諗你應該未試過睇一個正常中醫醫暗瘡, 好多人食A酸會好, 但亦有人停A酸會反彈來睇中醫, 亦有月球表面咁的人食中藥係可以回復光滑, 天外有天, 人外有人, 你唔識, 唔代表人地做唔到, 做人唔好咁自大

係呀好撚神奇呀神醫 唔知點解d人醫唔好 呀原來你一針就搞掂 而唔係佢地番屋企唔拉 繼續做唔應該做既動作

天外有天 然後就神撚奇比你醫好 有病你自己都睇西醫啦屌你老味扮哂野

其實個肚/胃有水聲即係點既聲
我個胃有時有聲，但係唔知算係咩

Lm

咁撚咁啦你
呢D野梗係會講埋教埋病人架啦, 你到底之前睇左個咩中醫, 佢做D咩搞到你咁憎中醫, 句句有骨咁

西醬唔會斷錯症開錯藥

其實你好唔了解中醫呢行, 基本上大部份中醫自己病都係自己醫自己, 好少出去睇其他中醫/西醫, 一來信唔過人, 二來自己診所拎藥食好方便

有d人講撚完都唔會做 唔會聽 就代表西醫無效
然後搵中醫針兩野 繼續唔聽就好得番
你有面皮說服到自己 然後大大聲話中醫掂 西利
有無諗過自己廢 所以讀唔到西醫 然後明知中醫廢 又要洗自己腦 咁樣好撚慘

不如你講下有咩病會睇西醫

因為廢讀唔到西醬
所以逼住讀中醬
給論係中醬冇效

其實你係未太自卑? 你無必要踏低人, 因為你點踏人都唔會抬高到你自己, 你又何必咁樣呢?
如果你睇中醫遇過咩唔開心的事, 可以講出來同大家分享下, 等大家同你一齊評理
而唔係不停咁攻擊人, 如果我地醫唔好人, 佢唔會針完就話唔痛啦, 唔會食完藥覺得好而再返來啦, 有時你只遇過一次唔好的中醫, 唔代表所有中醫都會害你

有冇發覺中醫診所愈開愈多
農本方周圍都係
西醫保唔到飯碗咪請打手踩中醫

咁係未因為廢讀唔到西醫
所以逼住讀PT, OT, RT, Nurse, Science, Archi, BBA, Engineering, Art...
結論就有, 除左讀西醫, 所有人都係廢...

走啦你

其實paracetamol 都有人研究佢個MOA, postulate 係 weak COXII inhibitor
不過佢個safety data 最起碼話你知正常人最多可以食幾多

唔知係咪華人習慣啦。
基本上大家有咩運動損傷都會去睇中醫，或許中西咁睇。
之前扭親腫到豬蹄咁，我第一個反應就係去book跌打
第二日都痛痛地但已經行得返，診都無去覆。
中醫真係博大精深
就算你搵到一萬個論點去駁話中醫係垃圾無科學根據，
又盞鬼得過人地做出嚟有成果有實績？
之前有外國朋友問我咩叫熱氣、濕毒，我都諗咗好耐要點解釋
最後雖然有啲諗法但唔講出嚟獻醜了。
不過庸醫多係真，中醫真係要夾夾佢，搵啱一個就唔會轉。

我諗佢意思係叫你唔使用返文言文 可以轉左口語再一針見血啲咁講

其實我主要係會生暗瘡
睇過中醫話我係濕熱同埋胃腸差
所以我諗兩者係咪有關係

你不如屌鳩 我就我啦 咩野咱呀？中醫中文有中文既用詞 用法 英文有英文用詞 好似湯咁 解熱水 你又屌鳩人熱水就熱水啦 根本戇鳩

同你老母行
我係讀中醫又會唔會屌自己讀中醫啊
九唔撚搭八

你咁就叫踢爆? 踢中邊忽邊忽爆啊?
話你九唔撚搭八就岩ge
家下塞錢入你袋啊傻閪

睇你個個reply 都要用狗icon, 唔係細路就係弱智, 我諗你兩樣都中曬架啦

你老母中風就有
咪係你呢D傻閪中醫先有得撈囉
講野唔經大腦

搵食艱難

我都係，d呀姐一按就話你濕重

所以話你戇鳩就係事實
九唔撚搭八, 亂鳩咁塞說話入人把口
ok啊, 你可以繼續睇中醫
到最後有乜事咪一樣會睇返西醫

幾年黎大便都痴馬桶，一急就要去，去果時無難度，好似放屁咁走曬，但唔係爛屎。
一日飲2-3L水，尿頻，半小時屙一次尿。
暗瘡淨生係下巴、額頭近髮根、眉心，面頰兩邊仲未生過。
手腳容易冒汗，坐係冷氣房都會滴出黎。
個人易躁，覺得精力好旺盛但無處發洩，感覺到情緒大起大落。
夜晚難入睡，訓左就好難醒。
有睇中醫，一D話我氣虛，一D話我痰濕

醫師，有無得救 要睇中醫去邊睇好

中醫話我肝鬱血瘀所以先m痛 係咪唔食得補野？我會用南棗花旗參焗水

唉屌你老味個腦都痴撚埋一舊, 好難傾得埋喎

而且你中醫睇唔掂, 唔睇西醫係咪由你老母死撚左佢啊
九唔搭八, 戇鳩, 弱智
冇一樣話錯你

唉屌得啦, 人講東你講西, 你係咪autistic 度自己生存係自己個世界度?

噢係咩?

三個可能
1.西醫/藥廠職員
2.西醫/藥廠打手
3.痴線佬

咁點啊
係唔係推翻左你話我係中醫ge事實啊
話你戇鳩弱智就係岩

你知唔知咩叫同行啊 嬲到想扭曲個意思?
我唔會再回覆你, 睇到呢個post ge人都知你係咩料

一知我係讀藥劑就收曬皮咁滯
垃圾都有話可能被回收
你就繼續consume網絡資源

你估我人生好似你得連登咁慘咩
答左你又駁唔到, 左兜右兜
彈開啦屌你老母

其實醫唔醫得好 同 中醫並不科學(樓上反駁中醫ge主要論點) 係冇互相矛盾
中醫ge 缺點係佢未做到西化(科學化) 姐係例如 火 濕 係咩來呢 如果你up 一大堆irrefutable ge文字就話係理論 咁樣就算比你醫好 都只不過係好彩同靠經驗 永遠都唔會係科學
當然佢唔係科學其實係冇問題ge 醫得好咪得lor 但對於中醫發展就會有限制

見到你咁多負評我就知stem 冇運行

你都on撚9既 你敷d消炎野落去咪好番囉
乜依家有人質疑天然提煉既藥物有問題？
依家係講緊中醫根本就鳩up學說 好番就係佢醫好
好唔番就個別中醫問題？

狂燥 抑鬱 焦慮 消化不良 中邊樣呀
屌你所老味睇西醫啦 仲去把脈 把撚完都唔知自己有咩病 仲話中醫勁勁勁

狂燥 抑鬱 焦慮 消化不良← 四樣都唔中
你痴咩西線
睇你留返你至少中兩樣

患處會有好多水泡
全身性就唔識點答，本身有好多問題
btw你地點睇糖尿病同胰島素問題

聽到好驚
有時夜晚訓教前會聽到，日頭就冇乜
我知自己胃差，有長期口氣問題，
但冇胃痛，胃酸倒流，脹氣問題，好奇怪
宜家日日做運動希望去濕加強身健體

見到你講呢句我就知stem冇運行
睇下大陸點研究中藥成分先
咁多年黎人地食過藥既文獻記錄係乜野?

樓主呢
miss左我留言

會心跳快？

無特別

整理一下先
易有情緒，易汗，下巴暗瘡，訓覺差，小便頻，大便量少

小便黃？
暫時睇應該係熱證

起身第一篤就黃，之後我飲水一枝枝咁飲就變透明

係口渴先飲咁多？

嘩 用左大概半個鐘既時間去追post
我平時就係肩頸膊頭極痛同極硬
返工會對電腦 但唔係office工
無野做既時候就會禁電話 長期低頭族
胃口就唔算好大 通常一日一餐
自己慣左太夜就唔食野 因為頂住個肚瞓唔到
Mcome第一二日會痛到仆街
有時會痛到完全郁唔到 但之後幾日就無事
多數7日清哂 會有少少血塊同血係暗紅色
小便唔算好多 不過係絕對無飲到八杯水
因為飲紙包多 如果當日無乜點飲水
第二朝D尿就會好黃
同埋本身自己有食減肥藥同埋便秘
所以我有食埋tremella去幫助屙屎
但係屙出黎多數都痴住個廁所沖唔走

唔知關唔關減肥藥事 我有時都會手震
同心跳得快 有時仲會失眠
瞓得唔好除左個人會好炆同無精神之外
仲會極頭痛同瘋狂想鬧人

講多少少 黎M個人會覺得好腫好重
完左就會散 但下肢都係腫 搞到我肥腫難分咁
同埋瞓醒起身會腰骨痛
不過最主要都係肩頸極痠痛
所以慣左每個月都有去泰式按摩鬆一鬆
可惜每次按完都會全身痛成個星期
前排去第二間試左個中式 第二日就唔痛
不過好快又會攰返 亦都試過蒸身同用腳貼
第二日會瞓到唔知醒 但都一樣好快攰返

到底我係咪濕熱？
我老母有時都會煲檸檬薏米水比我飲
都飲過赤小豆 我又覺得無乜用
咁其實我應該點做
條頸同個背脊加腰先會唔痛
我尋日瞓覺係痛到喊左出黎
撒隆巴斯同其他鎮痛貼已經幫唔到我了
講講下我條頸又開始痛 唉

其實頸痛呢個問題已經纏繞左我好耐
我真係唔知點先可以解決呢個問題
加上我有埋線減肥 又唔知有無影響

利申 我平時都係有飲開凍野同冷氣地方工作
會飲熱野但好少 同埋如果出汗 我就全身出
個頭會油 比起凍 我怕熱多過凍
仲有我有時就算夜晚飽左
個肚都係會咕咕聲 但又唔係肚餓

再補多少少 我每日返工前都會洗頭沖涼
但個頭永遠都係濕住返工 因為趕時間
唔到最後都唔肯起身

最後就係我後面頸有野突出黎
中式按摩果個話係富貴包
然後上網search過 同我既證狀都有幾分相似
大概就係咁了 我人生是咪可以玩完

希望你可以睇到呢度 我真係會好感激！

算係。容易覺得個人熱，咪飲水。

如果本身大便唔好，其實已經係症狀
用減肥藥真係會傷胃
胃口差證明到呢一點，唔口渴少飲水都係
你埋線減肥，佢無比藥你食？無處理到肩背痛？

係，咁應該無判斷錯，係一個熱證，衍生上面啲症狀

我今個星期先去埋線呀
姐係我濕熱？我肩背痛到喊了
啱啱先搽完野 我可以點做

你個case就咁睇，症狀比較亂
暫時可以肯定係，你樣樣都做（藥石亂投）之下，真係傷左個胃
所以唔好搞咁多，直接真係睇醫生食藥好過
汗蒸根本唔岩人做，好易焗到大汗，就會傷到身體
出汗唔係咁出，亦唔係人人岩用汗法

我都係去過一次蒸身咋
泰式幫我啪完骨好左一陣又打回原形⋯

其實最怕呢類病人，咩野都試
但無理由幫你埋線呢個無問你情況就幫你做？

面油多 睇中醫有效?

我今個星期先去埋 未做架

皮膚問題都係從全身著手
搞掂其他症狀，呢啲問題就會消失

何必亂做呢，咩野都試最後就咩野都解決唔到

唔知邊樣可以解決唯有咩都試下

最後搞亂病情其實仲難處理

咁我而家可以點

搵醫師睇好過你去埋線

其實運動同祛濕無咩關係
正如前面都有提過
即使係濕/水病，都有分位置
有表面皮膚既，有係胃既，仲有好多
而運動出汗呢種，只係岩用係皮膚既水，對腸胃無太大幫助

拔礶係咩原理
試過有個位拔唔夠5分鐘就痛到要蚊返出黎

都係溫熱療法，散寒
同埋有化瘀作用
不過臨床用途其實都係好局限

大便好黏 搞到馬桶有屎跡
白帶多 面油多 人易攰
係唔係濕重

腸胃係點

大便尚算通暢，係有時會兩三日一次，又有時壓力大工作忙會四五日先屙到。屙完屎通常要用好多紙巾先抹得乾净
胃就無乜問題。
不過有個好煩惱既問題，就係我個肚成日會有好大聲咕咕聲，似係腸臟蠕動聲，大聲同頻密，尤其夜晚訓係床上時，比人聼到好尷尬

呢啲係水濕問題
胃氣多唔多？無胃脹？

水濕即係點？飲水太多？
食完野間唔中會gur氣算唔算胃氣？唔太嚴重。
胃脹就有時忍唔到口食得太多會有。

飲水多可以係一個病因
水運化唔切
本應要排走既水，未排到
就會導至腸鳴音

我日日都係朝早下大身瘦d面腫
夜晚就雙眼皮出返嚟但腳腫到死
每次去推腳都即刻幼曬 但幾日就打回原型 有冇辦法keep/點先唔會有水腫呀 血液循環又差 做完運動feel到好重好似啲血唔識流動咁

腸胃點，小便量平時點

有咩方法搞搞
飲少d水咪會個人好乾？
係咪要改善腸胃消化？

都係食藥搞番好
等個胃運化好啲，小便正常
大便就唔會偏軟偏濕，小便量多番咁

2日至幾日先痾一次 有時食左咩蘆薈 乳酪etc就會即刻滑腸
小便就1 2個鐘 不過成日忙忍左

胃口呢
會唔會有暈既情況

哇你覆得好快 胃口一時時 有時食完一陣又餓 有時全日食一餐都得 成日暈踎低起身一定會黑畫面一陣 btw其實我係絲

最近兩邊膀頭入面痛, 聽啊媽講話我涼得多冷氣

呢啲應該同水濕有關，包括腸胃症狀，仲有頭暈

頸背痛同外感風寒有關，好多時後頸頭痛、背痛呢啲都係外感初起既症狀

我係手關節痛

未必一定關事
但風寒可以令痛加劇

搭嘴問問 其實水濕一般有咩症狀？
頭暈都關事？

正如第一個comment講
痰飲、水、濕本質一樣，只係講緊唔同性質、狀態
所反映出黎就係唔同病位、表現
例如係皮膚、肌肉，就係身重、水腫
例如係胸脅，就會咳、痰
例如係胃，就係胃口差、胃脹、有水聲之類
例如係腸，就大便偏軟/爛、腸鳴
講到暈，多數講緊胃既水，一有任何病因，刺激到有上逆既症狀，例如胃氣咁
水會因為氣而跟住一齊向上沖，或會引起心跳快、暈、嘔、頭痛等

點搞 我兩邊膊頭真係一日痛過一日
你估淘寶果d頸椎按摩器有無用

情況就同出去搵大媽按摩會唔會真係處理到問題一樣

咁姐係點 我係咪會死

無去睇醫生？

係咪睇普通醫生就得？

唔識口渴 飲好少水 尿好黃 係咪濕？

我唔知你情況喎

仲有啲咩呢腸胃

咩呀 我尋日咪講左

記得啦，埋線
你呢啲情況都係食中藥多啦

我後日去埋
dllm真係好撚痛

我衰啲講，如果話中醫無根據，埋線就更加唔知係咩

大夫可唔可以比下指引
減極肥都減唔到仲要水腫咁多年已經好灰

傳統中醫...就唔會將肥作為一種病，都唔存在專係針對肥既治療方案
但係可以從身體其他症狀，就例如醫好腸胃一系列症狀，對體重就自然有影響
而所謂埋線個啲，其實本身呢種手段仲算唔算係中醫，都已經成問題，再者，佢一般要你又食中藥，又做運動，又控制飲食，其實都講唔清到底係埋線有用，定係其他野令你瘦（假設有用既話）
所以好好地搞好腸胃先

未追晒post. 想問下從中醫角度 我一出汗就有好似皮膚刺痛嘅感覺 通常係去到冇冷氣/焗焗地嘅地方會咁 忍唔住係街都r佢 關唔關汗帶酸事 定係有其他問題

其實我本身都十五十六埋唔埋線 但學你話齋啲人其實唔只靠埋線先瘦 我都驚曬左嗰幾千蚊
咁要點搞好腸胃阿 都係老生常談 清淡唔煎炸之類？其實我算健康 又唔點飲凍野(係衰夜訓) 但都腫過人
有無其他野可以做 按摩我應該唔識按無消到腫 人地幫就有效
Sorry好多問題 多謝你咁有耐性答曬我

應該正確黎講
係想出汗，但未出到，或者出得好少好少既情況下
皮膚就有癢痛感？

so far見咁多埋線宣傳，暫時未見一個夠膽話自己除左埋線，可以唔使兼夾其他（控制飲食、運動、中藥）既情況下，都可以瘦
對呢啲不中不西，無咩理據既方法，我自己利申埋我用都唔用，但真係好搵錢
搞腸胃係要用中藥醫斷尾，其實好多腸胃case唔係難搞，只係啲病人一般未意識到自己腸胃癥狀，例如好簡單，大便偏軟偏濕，只要未係爛，好多人都會當正常，其實偏軟偏濕已經反映緊水濕太多，問題或出現係飲水多、胃運化差、小便量少等等
除左真係用藥，其實方法都只係緩兵之計
當按摩咁講，出面幫你推淋巴，先唔講岩唔岩
推完個下可能會瘦，但要腫既，總會再積番
因為無搵個病根出黎

有口氣點解決
飲好多水但成日覺得有味停留係個口到

係呀 其實都未出 但一覺得開始熱就好快癢痛

LM

大便乾唔乾呢？

岩
你應該仲會面紅？一日發作兩三次咁？
做法就係用藥出微汗，咁就會好

一時時 試過應該太乾柯到有血

所以你呢個應該係一個典型既熱證

有咩辦法啊？好困擾

用藥清熱，等大便通暢，熱勢就會退

我唔知係咪濕重 成日好易就出汗
呢家出街行幾步已經可以超大汗
之後近排唔知係咪濕疹復發 頸個度又紅又痕
跟住腸胃唔多好 近排成日屙爛屎又勁臭

口唔口渴，飲水多唔多
小便量係點，黃唔黃

咸濕嚴重

因為我好博 返兩份工 兩份都要出去周圍走 所以都口渴 飲水都多 小便量唔多唔少 都黃

同埋上星期感冒病左幾日 但近排都keep住有痰 條脷好黃

濕疹覆發既時候
汗有冇咩唔同
小便就特別黃？
都口渴多左？

唔知面紅關唔關事 但一焗就成身好㷫
如果藥 應該咩藥 點樣搞法

你知唔知係咩原因 我之前冇 係依個半月先開始咁

感謝

講到藥已經要睇左脈象先，咁先確定推斷正確與否，簡單講就係用藥黎發小汗
呢啲同你吹親有關

可能成日吹冷氣？
搵日都睇下中醫先

呢個應該關事，特別係出左汗既時候再吹風

出汁量多左
小便就其實正常 唔係特別黃
口渴多左因為做野太攰 同埋出汗多 可能係
同埋之前晚晚都狂飲啤酒 休息又唔夠 唔知係咪咁搞到濕疹復發

咁應該無估錯
宜家既狀態係濕熱
但同樣外面都有外邪
所以既有汗出，但入面就成堆濕熱病癥
加埋飲酒
都幾肯定係咁，呢啲就係濕疹發作既基本因素

咁我應該點做?去涼茶鋪買d去濕茶唔知有冇用?

直接去睇啦
因為宜家有外邪既因素（基於有汗）
只係祛濕只會令病情更嚴重

就咁是但搵間中醫鋪都得？我怕搵左間渣既睇壞左
同埋再講多d 其實我體好虛 因為成日打丁 又夜訓又煙又酒 有時會好怕冷 呢幾日去藥房配左幾隻藥膏 但好似治標唔治本

怕凍、發熱、出汗
呢啲都常見係濕疹病人，其他皮膚病都會
仲有常見既感冒都會，所以先話有外邪
理論上係可以是但搵，但實際上中醫好難是但搵，診斷用藥都緊要

因為之前未睇過中醫 生過牛皮癬（已斷尾）同濕疹（斷過幾年） 都係睇個好勁既西醫皮膚科搞掂

都係用類固醇？

係

轉用中藥啦

有推薦嗎

其實有冇可能自己散走曬d濕熱佢 例如介酒飲多d水？

用藥就要去睇，瀉藥唔好亂用

正常黎講當有症狀，其實自癒已經難
不過你戒酒會好啲既，飲多啲水就唔太有幫助